---
sidebar_position: 16
---

# H5P – Mark the Words

## Sélectionner les bons mots

![](img/h5pmarkthewords1.png#printscreen#droite#colonne) 

Le module **"Mark the Words"** est disponible de manière indépendante dans H5P, mais il est intégrable aux activités :
    - Question Set (Quiz)
    - Cours Presentation (Diaporama interactif)  
    - Interactive Video (Vidéo interactive)

Pour intégrer cette un texte à trous dans ces activités, il faut passer par leur interface de paramétrage (et pas directement par une activité "Mark the Words"). Référez-vous à leur fiche réflexe.

## ÉTAPE 1 : Création de l'activité H5P

![](img/h5pmarkthewords2.png#printscreen#droite#colonne)  
➡️ **Dans votre cours Moodle,** 

**1.** Cliquez sur le **menu "Plus".**

**2.** Cliquez sur le bouton **"Banque de contenus".**

**3.** Cliquez sur le bouton **Ajouter".**

**4.** Sélectionnez l'activité **"Mark the Words"**.  

##  ÉTAPE 2 : Paramétrage de l'activité H5P  

➡️ **Dans la page de paramétrage de l'activité,** 


![](img//h5pmarkthewords3.png#printscreen#droite#colonne)  

**1.** **Donnez un nom** à votre activité H5P : c'est le nom qui s'affichera dans votre Banque de contenus.

**2.** **Il est possible d'associer une image ou une vidéo à l'exercice.** Cette ressource apparaîtra en haut de l’exercice.
![](img/h5pfilliintheblanks5.png#printscreen#colonne) 
    - La vidéo peut être téléchargée au format mp4, ou liée à partir du lien *Tubes (vidéo.mp4), Youtube ou Vimeo.*
    - L’image doit être téléchargée à partir de votre disque dur en cliquant sur ![](img/h5pinteractivevideo34.png)  
Il faudra ajouter un texte alternatif.  

**3.** **Modifiez la consigne** si nécessaire.

**4.** **Entrez votre texte.** Les mots que l’élève doit sélectionner doivent être encadrés par des astérisques \*\* (ex. : il y \*avait\* cinq personnages).

**5.** **Il est possible de paramétrer des feebdacks** selon le score.

**6.** **Enregistrez.**
L'activité est créée dans votre banque de contenus. Elle peut être modifiée à tout moment.

import Publication from './H5P publication.mdx';

<Publication components={props.components} />